\documentclass{scrreport}

\usepackage{graphicx}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagenumbering{gobble}

\usepackage{xcolor} % to define and use colors

% Define some custom colors
\definecolor{myred}{HTML}{A3061E}
\definecolor{myblue}{HTML}{003F77}
\definecolor{myyellow}{HTML}{FFBC42}
\definecolor{mygreen}{HTML}{0B6E4F}
\colorlet{myorange}{myyellow!60!myred}
\colorlet{myviolett}{myred!50!myblue!80}

% Define colors from the UHH branding
\definecolor{UHHred}{HTML}{E2001A}
\definecolor{UHHblue}{HTML}{0271BB}
\definecolor{UHHblack}{HTML}{000000}
\definecolor{UHHgray}{HTML}{3B515B}

\begin{document}

\section*{Eidesstattliche Erklärung}

Ich versichere, dass ich die Masterarbeit selbstständig angefertigt und keine anderen als die angegebenen Hilfsmittel benutzt habe.
Alle Stellen, die dem Wortlaut oder dem Sinn nach anderen Werken entnommen sind, habe ich in jedem einzelnen Fall unter genauer Angabe der Quelle deutlich als Entlehnung kenntlich gemacht. 
Ich versichere, diese Arbeit nicht bereits in gleicher oder ähnlicher Fassung in einem anderen Prüfungsverfahren eingereicht zu haben.

Sofern im Zuge der Erstellung der vorliegenden Masterarbeit generative Künstliche Intelligenz (gKI) basierte elektronische Hilfsmittel verwendet wurden, versichere ich, dass meine eigene Leistung im Vordergrund stand und dass eine vollständige Dokumentation aller verwendeten Hilfsmittel gemäß der Guten
wissenschaftlichen Praxis vorliegt.
Ich trage die Verantwortung für eventuell durch die gKI generierte fehlerhafte oder verzerrte Inhalte, fehlerhafte Referenzen, Verstöße gegen das Datenschutz- und Urheberrecht oder Plagiate.

Ich bin damit einverstanden, dass die Masterarbeit veröffentlicht wird.


\section*{\textcolor{UHHgray}{Statutory Declaration}}

{\color{UHHgray}
I declare that I have authored the Master's thesis independently and have not used any aids other than those specified.
I have clearly labelled all passages that are taken from other works in terms of wording or meaning as borrowed material, stating the exact source in each case.
I confirm that I have not already submitted this thesis in the same or a similar version in another examination procedure.

If electronic aids based on generative artificial intelligence (gAI) were used in the course of the preparation of this Master's thesis, I confirm that my own work was the main focus and that complete documentation of all aids used is available in accordance with good scientific practice.
I am responsible for any incorrect or distorted content, incorrect references, violations of data protection and copyright law or plagiarism generated by the gAI.

I agree/disagree* that the Master's thesis may be published.

}

\vspace{2cm}

\begin{tabular}{@{}p{5,5cm}p{8cm}@{}}
    \hrulefill & \hrulefill \\
    Ort, Datum & Unterschrift \\
\end{tabular}
    

\end{document}